不想斷尾留遺憾 日本粉絲集資給漫畫家畫完結篇

日本漫畫市場龐大，但過去有些熱門作品因為種種因素，出現「斷尾」等狀況，導致許多粉絲無緣看到結局或續集，因此日本現在出現了讀者資助漫畫家的現象，希望透過眾人集資，讓漫畫家可以不用在乎截稿日期、編輯，畫出自己滿意的作品，替作品好好的收尾。

《日經中文網》報導，東京一家公司董事堀之內順三（45歲）是1988~1990年連載作品《NINETEEN 19》的粉絲，他向完結篇《19 FOREVER》的眾人集資項目出資了7.5萬日圓（約2.1萬元新台幣）。
堀之內順三表示，當初出連載時他還是中學生，對主角的時代有過憧憬，現在讀起來，更是喚起了他青澀的回憶。

《19》是講述大學生和各種女性相遇後成長的故事，由於粉絲希望看到續集，在人才服務公司「Creek & River」透過集資項目籌資的狀況下，共籌到88人、343萬日圓（約95.7萬元新台幣）的資金，超出目標1.4倍，最終在2017年出版了漫畫完結篇。作者北川翔（51歲）表示，只有感謝之情，是為了粉絲而畫。

隨著漫畫眾人籌資的規模擴大，只要讀者支持，作者就能畫出想畫的東西。
《南瓜酒》為1980年代在《週刊少年Magazine》連載的愛情漫畫，其作者三浦滿在畫完時隔30多年的完結篇後，於2017年底12月宣布引退，推動他執筆的是粉絲的集資。三浦滿直言：「我已經是完全燃燒，沒有遺憾了。」

在眾籌網站「FUNDIY」的推動下，最終募集到254萬日圓（約71萬元新台幣），由於金額超出預期，讓原定的50頁增加到170多頁，三浦滿坦承，連載時有各種無法理解的制約，這次他很享受，沒有遺憾的畫完了。

根據眾籌仲介公司「CAMPFIRE」統計，日本的漫畫眾籌是在2016年前後開始擴大，最近2年的計劃合計達到約5000萬日圓。
京都精華大學漫畫學部教師、漫畫家田中圭一表示，漫畫市場增長缺乏動力，眾籌和按作品收費等模式把讀者和作者連接起來，具有新的可能性。

富樫根本唔係為錢所困，佢啲「病痛」呢世都斷唔到尾

叫閻王俾佢投胎繼續畫仲好

可唔可以集資比爛尾果d漫畫，重新出過個好結局？

竟然連版權問題都解決到

第一下諗到集資比富姦

所以話 富姦
我屌你老母呀吊住吊住咁

棋靈王

閻王：富奸？未畫完地府唔收人！

on9先會集資比富姦，佢洗晒d錢先會交槁

集完資比富姦佢都係詐病姐屌

集資畀猿生等佢完咗本野唔使再po上蒞

集資搵人買起佢等佢咪撚再po垃圾上黎仲好啦

逃離伊甸園

好似通靈王咁
爛完都翻生都唔知點計

强殖裝甲
五星物語
烙印戰士。。。

陳某幾時先畫到美洲狼瓜

機動戰艦要集資我都會

有D爛到我都已經忘記左。

富姦有講過畫完有大部份既錢拎左去交稅所以唔想畫
如果集資解決到交稅問題有小小機會畫返既

玻璃面具出完未

衝鋒21

仲畫緊，作者之前有病所以停左

《Liar Game》

富樫

$10

五星物語

$100

X2 睇topic以為係講緊hunter

五星物語真真正正神級，出晒橫距幾千幾萬年既年表同大綱，但唔畫晒劇情俾你睇
我認為佢既機體暫時係日本所有機械人動漫畫之中最靚

最慘係強殖裝甲同烙印戰士比錢都唔想畫

可唔可以掉轉集資比個作者叫佢咪撚再攪衰套漫畫

咪撚再畫龍珠得唔撚得呀， 而家成套垃圾咁呀仆街

mx0

不嬲都垃圾

斯路遊戲幾正

日本個個都要交稅嫁啦，個借口爛到呢

舊日本漫畫既畫風，角色都帶半點淒美

幫富慳開定差唔多了

境界觸發者，500！

佢唔係無錢，而且唔係腰斬
只係作者有腰患要休載姐

孔雀王呢？
追撚咗我三十幾年都未撚完
斷完又斷幾次

Sket dance

真係好多小朋友信架

男兒當入樽

小說家得唔得?
我想睇涼宮埋尾, 當年入坑神作

咪係, 交唔交稅佢都係照打機架啦 , 晒氣

新模式 漫畫可以唔洗拖 讀者唔洗睇垃圾 作者又直接袋錢落袋 雙贏

條友有懶病，上面仲咁撚多人話比錢佢，傻撚左，有錢佢日撚日係屋企打街

依套係俾人斬 唔係作者唔畫wor

直至死亡將我們分開肯繼續畫我出2000！！！
涼宮500
荒川爆笑團改結局500

集資搵人買起富奸
綁架佢日日逼佢畫hunter

Liar game 呢套正野

神呀求求你給我多一點時間 個作者係唔係死咗?

谷川套套都斷架
逃離學校……

最想集資比呢四部：

向死神許下願望 100
旋風管家 100
不良眼鏡 100
ib 速成的子彈 100

睇埋漫畫 仲想繼續睇進滕光成為本因坊秀策個level 但居然打完韓國之後同塔矢亮捉下棋就算

真係好失望 個尾爛到

我都想睇

五星物語D模型, 到今時今日都仲有得賣, 而且又大又貴, 都有佢市場

不過認真好似唔關錢事 聽人講好似有一幕世界賽 暗喻日本圍棋勁過哂其他國家
之後引起好多國家不滿 之後日本政府介入叫棋靈王摺埋所以先完

荒川爆笑團想點改

早幾年明明有消息
點知都係流料

希望集資俾tolove ru 作者出長期連載本子

幾時輪到nana
唔知以度有冇同好

由女主阿哥開始出黎就唔好睇
改個開放式結局保持神祕仲好

聽人講好似作者有病畫唔到

darker than black
$1000

魔法零蛋500
伊甸之東500

閃靈奪還屋1000
天使怪盜1000

棋魂?

強殖裝甲$500 / 1集
一年有一集都夠開心

東之伊甸 劇場版之後既事 俾得起既都俾

美食的基佬

分分鐘有生之年第八奇都未正式出出

有冇得掉轉集資叫作者完撚左去
eg. one piece, 古惑仔

當年仲係同柯潔一樣屁孩mode嘅李世石

hunter 係例外

每次停刊扣鳩佢錢

隨時連戴長過 海賊王

其實病左咁多年係咩病？
拍完真人電影hit完就病左？

某48既周邊產品稅？

家庭教師
同埋想有朝一日睇到skip beat完結

乜唔係有一個角色影射左韓國一個出名棋手，令到班韓狗玻璃心，要求立即停左棋靈王
成件事嘅起因就係韓國狗問題

動畫渣喎 韓國人當真㗎

有份話集資既有幾多位係有買書

集資請殺手逼冨奸復刊仲好啲

死願佢都出晒線索... 某程度上落到手推理
最多叫佢定時定候出返個官方答案
真係想資助佢畫不如資助佢個朋友遊戲唔好爛尾仲好

監獄學園

Pretty Face
mx0

兩套我都各出1000

向死神許下最後的願望 500
屌究竟邊個先係真兇

未入黎就諗起hunter

風之聖痕
幫死左既作者完埋個尾

直至死亡將我們分開(作者有病，爛尾)
強殖裝甲
浪客行
Real
烙印戰士

至於Hunter x hunter就由富堅仆街死啦

少年同盟

集資出埋死神動畫

無人講史上最強弟子兼一

星矢其實希臘神話仲有好多野寫，不過條仆街賣聖衣都賺到阿拉耶織了。

毅進星 100

功夫旋風兒

居然發現有好多巴打同我一樣境況

南瓜酒。 中學時睇。有少少3級，有冇中文翻譯?

強殖裝甲都係中學時睇，高屋2017接受訪問㗎

直到死亡將我們分開，可惜

柯南

烙印戰士

但其實結局都總算交代咗
蓮死咗之後娜娜失咗蹤去咗英國唱歌
Reira就癡撚咗線 而拓實其實都選擇咗Reira同奈奈個仔都喺佢身邊 因為奈奈個仔令佢諗起蓮
最有心結嘅都係伸夫同奈奈究竟可唔可以一齊到

NaNa
有生之年都唔知仲睇唔睇到結局
娜娜條命可唔可以唔好咁慘

條友係咪重病，好返未

井上雄彥條仆街

有冇得集資出家庭教師動畫 下世都睇唔到

Nana
好想知結局
作者身體唔好畫唔到都好
可唔可以口述劇情出小說完埋佢

福田無雙

其實某日本周刊有截到呀愛姐係醫院診所出來做訪問，佢早幾年重要定時複診，肝癌完之後女人病，其實佢係好翻，重生勾勾係日本， 佢同本雜誌講放低咗個作品無意欲拿返起來畫咁上下， 其實你當蓮死咗之後套野就完咗就算，nana應該會係連個孫都燒唔到結局比我嘅作品來。

所以我覺得最遊記個作者好勁，生瘤病到無咗邊下顎，好返都斷續交稿，起碼有得睇下， 愛姐同富奸比啲責任肯完真係埋個尾就好了。

Nana唔係有集提過佢去左酒吧唱歌咩

識貨 個作者d出品好撚勵志

屌佢老婆好過啦

叫古咪直志畫番雙藝士啦
偽戀當你冇畫過

xxxholic
已經休左刊一年

驅魔少年 500

有同好
對上一期L已經係12年前
咁好睇點解唔畫落去

富奸自己d錢成世唔交槁都未洗哂，都未計佢老婆，計埋十世都唔洗交槁，個曾孫都燒唔到個結果比你

而家錢都唔係富奸考慮嘅因素

之前佢好似有送花籃俾48開演唱會
或者叫48團隊叫佢畫一兩話仲好啦

ib 500
不良眼鏡睇佢玩套魔女都知比佢繼續做落去都係辣殺

佢地係咁架啦 搞下依度又搞下果度 搞埋小櫻咪番xxxholic囉

講番少少係46先啱

真係有啲46團員追緊hunter
唔知佢睇到最新單行本之後會唔會叫富奸畫落去

ps:條友之前都落咗好多46 梗落hunter 連
能力名都用咗一首46歌名

再講番個po
我想睇暗黑破壞神 佢近幾集用電腦畫 靚到爆

想佢出網上版
用單行本紙質
表現唔到有幾靚

只有神知道的世界
Baby step

用錢逼到寫既話，就希望涼宮

人哋仲有keep住畫，不過畫得慢咁解

強殖裝甲個故仔諗唔到落去喇, 我覺得越黎越差

完左啦，講幾個師傅最後都同意兼一個條女一齊

富奸就算啦，應該係每脫期一次就要充公佢若干%既身家先得。

a/z
魔法戰爭

講真一路都唔明點解要吹奏富奸
咁多野睇做咩仲要care你套草稿級hunter

明明就係撚左集英社同班fans咁多年
唔屌都不特止,求其畫幾話就即刻含到雪雪聲
呢d真係體現到fans質素如何,作者也必如何

火影
佢肯重畫同停鳩個套博人傳
集資我出十皮

富奸咁撚有錢

會諗集資係俾佢既人都係戇鳩仔

你可以話富奸佢唔敬業，畫功差，仆街食屎狗，但佢真係有實力 如果唔係邊有咁多人拜佢

屌你富奸條廢柴 入左暗黑國度就黎十年都冇進展

其實夾錢比尾田榮一郎完左ONE PIECE佢得唔得

我屌 呢本衰過年刊
好想睇

蓮死左嗰下真係 點解個天要咁呀

全世界都對佢太仁慈
天才又唔只佢一個
尤其係有葉恭弘呢D高質腰斬王存在,
更加覺得拜富奸真係好ON9

會唔會寫幾多期
就可以打幾耐機更好

無衝突喎？葉恭弘係高質唔代表富奸就要仆街…

不過講到比錢我都係會比葉恭弘先。雖然故仔我覺得唔算係乜野世界級既神作，但至少我會比錢，認同佢係一套應該畫落去既佳作。

無可能，個仆街可能情願唔打機，轉去打麻雀…

$800

天理同kanon

老翻棋靈王 , 郁子走左就亂鳩咁黎

向死神許下最後的願望

集資重製加璇動畫得唔得

？？？
唔明

NANA 人物關係亂到
最尾幾集真係睇到炆....

機動戰艦繼續出 2000
重組艦隊搵明人!!!!

想出錢叫畫星矢冥王神話個人繼續畫埋其他故事，睇完佢嘅畫真係完全睇唔上車田啲畫......

透明人間5000

係冇衝突,純粹覺得撐唔落姐
明顯大部分人都係對佢愛多於恨(Given 佢有出稿嗰幾星期)
不過佢搞成咁好大責任係個市場養到佢變成呢種人

no game no life

愛姐好似要搞到個個攬炒無好死先開心咁
關唔關佢嗰陣有病事
但咁樣就爛尾真係到我死嗰刻都有遺憾

好毒

巴打帶返頭盔好喎

寧願佢求其完咗佢都唔想依家講D唔講D
有時睇返第一集真係好唏噓

trinity blood
作者心贜病過左生

買斷佢版權，ok?

佢咪再開過另一套更加垃圾

旋風管家出皇城加希臘篇影畫化 $500

集資搵打手禁固佢迫佢畫啦，
呢個方法比較有效率 d。

畑健二郎：不了，畫我同老婆嘅新婚生活仲好

死後要子孫燒給自己看的名單

夾錢俾呢到所有作者要使幾多到?

佢老婆唔係出名窮到仆街咩？

咁就玩完

劃埋前篇500

都唔撚明點解可以停左叫人自己估

Cuson琴日仲話有D掛住條八婆

個黑影到完撚左都仲係黑影

佢話係耿耿於懷無處理好佢哋之間感情搞到離婚，不竟同床咁多年，但佢估唔到寢邊人原來一早叛變，見到cuson佢咁真稀噓，亦突顯出淫婦ca份人有幾無情同賤格，邊7個肯上條賤婦佢都會擘脾恭候，係唔鐘意就有無人勾你都離啦，使乜要連結咗婚都騎牛穩馬

富奸係佢唔畫
佢肯畫jump都唔會有制肘

第一時間諗起腰斬王嘅mx0

呢啲先需要集資俾佢出

上面話俾富奸真係得啖笑
一佢有錢
二佢要出集英社仆倒俾佢出
駛鬼你出錢

咁又話分兩頭，佢自己都有講過其實畫到有 d 唔想畫。
希望佢只係嬲嬲地發悔氣，唔係實在太可惜…

好想睇

垃圾拓實

GRANTZ 可唔可以繼續出, 想J麗佳

如果佢一早肯放底蕾拉喺佢心入面神聖嘅地位願意試同佢發展嘅話
根本套嘢就一早完
蕾拉又唔洗咁任性 阿蓮又唔洗死
有個位好撚心痛嘅係奈奈最後都揀咗佢 即使心入面其實係有伸夫都做個一百分嘅完美老婆 一直以嚟都知道自己老公有滾 覺得老公識返嚟就夠
但拓實心中嘅第一位其實都係蕾拉 最後都係選擇咗佢
我覺得依套嘢最自私嗰個就係拓實

集資唔係比富樫
係比GAME廠, 唔比佢地出GAME, 直到富樫畫完為止

想睇校園默示錄

人都死左點課金

向死神 MX0 呢兩套

唔係可以叫其他漫畫家做埋落去嘅咩？
利申：唔太清楚

連成名班都係斬斬地情況下完
俾著好多人應該都放棄左

都唔明集英社點解唔俾葉恭弘畫月刊

分分鐘轉玩舊 game ...

如果只係作畫就話可能搵返助手畫落去
但呢套原作同作畫都係佢,搵人畫埋落去都未必係原來嗰樣野

唔係
作者同出版反左面
作者死，畫未死

有人傳過話篇野人氣低落，
唔係指有無人睇，而係有無人投票。

另外葉生又好鬼死擅長整不人姬，呢個真係吹漲…

但奈奈唔係仲有個女咩
生左個仔跟住個垃圾蕾拉真係想嘔
會唔會個仔唔係奈奈架

原來係咁
以為佢有病所以停咗

女係第二胎嘛
個仔肯定係奈奈 只係唔知老豆係邊個姐
我有少少同情蕾拉嘅 因為佢好靚

匹夫罪 懷璧其罪

帽事嘅

費事俾d報警撚誤會

入坑真係好難聽